%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item Rappelle la formule permettant de déterminer le cosinus d'un angle aigu.
  \item Soit $IRS$ un triangle rectangle en $R$ tel que $IR=3$~cm et $RS=4$~cm.
    \begin{itemize}
    \item \'Ecris les expressions du cosinus de l'angle $\widehat{RIS}$ et du cosinus de l'angle $\widehat{RSI}$.
    \item Si l'on souhaite calculer l'angle $\widehat{RIS}$, quelle expression va-t-on choisir ? Quelle est la longueur manquante ?
    \item Calcule une mesure arrondie au degré près de l'angle $\widehat{RIS}$.
    \end{itemize}
  \end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice destiné à la remédiation ou à la correction d'un devoir surveillé.